\beginsong{Come un fiume}[by={G. Carletti -- D. Campani --  P. Turtolo}]
% \transpose{-1}

\beginverse*\nolyrics
$\star$ \[E | A | B | E] \rep2
\endverse

\beginverse
Ha l'o\[E]dore \brk dell'America La\[A]tina
come i \[B]sogni \brk fatti un po' di terra e \[E]fango
\chordsoff
come i piedi \brk di chi è stanco ma cammina,
perché sa che questa vita \brk è solo un viaggio
\chordson
una \[A]strada \brk che non sai dove ti \[B]porta,
se un g\[E]iorno \brk ti portasse in qualche \[A]posto
nei vil\[E]laggi \brk delle case sfilac\[A]ciate,
dove \[B]vivere \brk è una lotta ad ogni \[E]costo. $\star$\smallskip
\chordsoff
Tante volte l'ho incontrato \brk giù al mercato,
con quell'aria battagliera
che lo invade \brk con lo spirito guerriero del soldato,
che si rialza \brk cento volte quando cade
perché sa che si alzerà \brk con altri cento,
che tra i campi \brk ha visto nascere e morire 
come nasce e muore \brk lì un colpo di vento,
la spe\[B]ranza \brk e la voglia di \[E]dire.
\endverse

\beginchorus
Ed ai si\[A]gnori della guerra \brk diamo il \[B]sangue
perché è un \[E]sangue \brk che sa scorrere lon\[A]tano
come un \[E]fiume \brk che attraversa un conti\[A]nente
ed in\[B]vade \brk tutti gli altri piano \[E]piano.
\chordsoff
Ed ai padroni della guerra \brk diamo il sangue
perché è un sangue \brk che sa scorrere lontano
come un fiume \brk che attraversa un continente
ed in\[B]vade \brk tutti gli altri piano \[E]piano. $\star$
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Ha lo sguardo \brk dell'America Latina,
delle mogli, \brk delle madri che ogni sera
aspettano con ansia \brk la mattina,
e ogni mattina \brk aspettano la sera
e non sanno mai \brk se ridere o pregare,
qualche dio \brk che è lì affacciato alla finestra
perché a volte \brk dio non sa cosa ascoltare,
e fingendo \brk muove la testa.\smallskip
Tante volte \brk l'ho incontrato nei sobborghi,
o dai vicoli \brk sbucare tra i palazzi
come un faro \brk che punta la sua luce,
sui bambini \brk che corrono scalzi
ed è lì che stringe i pugni \brk un'altra volta,
e un'altra volta \brk corre a lottare
ha il cavallo \brk più veloce del vento,
questo vento \brk che sta per cambiare.
\endverse

\endsong
